#########################
#
#   python3+machinelearning with elasticsearch(ELK)
#   abc) autotester, bot, crawler(scrap) 
#
#########################

각각의 python module을 실행해서 검증하고 동작시킨다
반드시 내장된 venv1의 python interpreter+library를 사용함 
 - source $SPATH/venv1/bin/activate (requirements.txt로 Lib관리)
완성된 모듈들은 crontab) src/runner.sh를 통해서 주기적으로 실행된다  
(sh script는 여러개의 py script들(예 runner.py)을 실행 번호 조건에 의해서 선택적으로 동작하게 한다) 
각각의 runner.py들은 동작과 동시에 gSheet 및 mysql에 접속하여 assignment들을 가져온다
(해당 업무가 없으면 다시 완료로 jump하고 종료한다)


####################
install, setup with eclipse





#####################

source venv1/bin/activate
check if module installed : pip freeze //to get list or (venv1)>>help('moduleName')


/*  scrapy tutorial  */

1. installation 
(venv1) : pip install Scrapy   //Don’t use the python-scrapy package provided by Ubuntu, they are typically too old 
  //mac osx : xcode-select --install
  //anaconda에는 이미 설치되어져 있다 그래도 필요하다면, conda install -c scrapinghub scrapy

  
2. scrapy startproject tutorial

#ubuntu에는 python3가 이미 들어 있으므로, ....//#!/usr/bin/env python3
alias python=python3
source ~/.bash_aliases
#check pip or install ; apt-get -y install python-pip
pip -V  #Python 3.4 and later already include pip by default
----------

pyvenv env #Create a new virtual environment inside the directory
source env/bin/activate  #venv201611 -> prompt now (env) $
which python #check if all set well
echo $PATH
sudo apt-get -y install python3-dev
sudo apt-get -y install python3-pip
sudo apt-get -y install python3-venv
pip install --upgrade pip
pip install {} : requests, numpy, pandas, scipy, scikit-learn,matplotlib,  sqlalchemy, flask,
cd /Home/jungh
pyvenv venv161029
source venv161029/bin/activate
pip install --upgrade pip
pip install {} : requests, numpy, pandas, scipy, scikit-learn,matplotlib,  sqlalchemy, flask,
----selenium, pip install beautifulsoup4, Scrapy, 
Don’t use the python-scrapy package provided by Ubuntu, they are typically too old and slow to catch up with latest Scrapy.
sudo apt-get install build-essential libssl-dev libffi-dev python-dev
pip install cryptography
sudo apt-get install firefox
sudo apt install linuxbrew-wrapper (47MB)
sudo apt-get install build-essential
brew install phantomjs or  (이것으로 설치 실패함, node npm방식으로 해보자 )
-------
apt-get install node
apt-get install nodejs-legacy
apt-get install npm
npm -g install phantomjs
pip -q install ....
pip install -r requirements.txt
pip freeze > requirements.txt
pip freeze a*